本身冇乜人知佢死個仔仲比人笑，多得傳媒報導

本身都係得啲地下網民圍內笑下
依家全香港都知有好多人笑你教子無方死個仔
仲要係走去睇跨境學童返學，都唔關心下個仔
最歹毒嘅似乎唔係網民，係班幫你上發大嚟講嘅傳媒

你明知你個仔抑鬱
你唔留多啲時間關心佢，接受升職更忙嘅工作量
居然留個仔比印傭照顧真係教育榜樣啦
連做人老母點去關心個仔都唔識
走去教育其他人仔女？你直頭失敗到要辭職負責添啦

我依家同你班失敗教育者理性以事論事，唔撚係冷血攻擊你呀，柒頭

咁又係，學你班教育界撚樣話齋
如果教育局係咁失敗，點會淨係死一個仔呢？

其實你個仔係死得好無辜好可憐
因為自殺死嘅人，唔應該係佢囉，邊啲人就無謂畫出腸啦

講嘢至撚涼薄嘅柒頭出嚟笑人歹毒

睇死你隔半個月，又笑口噬噬成隻狗咁話冇事，繼續任職奶林鄭鞋底

教仔無方嘅人，分享育兒心得

教育局副局長蔡若蓮於2015年曾出版書籍《與夢想同行─一位校長的教學實踐》，分享自己從一位老師到教育政策推行者的經歷，當中有不少篇幅曾提到自己的兒子，節錄如下︰

「回想起來，兩個兒子年幼時，犯錯或不乖，我都會以入房『傾偈』警告，從不在眾人前大聲責罵，關上房門說清楚，談好罰甚麼，然後才執法。執法時，只用家法(藤條)，從不用衣架、巴掌。」

「記得兒子會考時，為了督促他加緊溫習，我在他的書桌上、房門上，都貼上自製月曆表，上面清楚地為他的會考日子倒數，讓他感到『時日無多』...總之，我看見他的時間，都不是在溫習。說他，他辯稱那是因為我太忙，他溫習的時間我沒看見而已...兒子那種悠閒的態度面對會考，怎不叫人擔心？怎能不對着他咆哮？」

書中亦提到一位胡老師的經歷。胡老師因對兒子的學業有所要求，而與兒子鬧不快，蔡若蓮因而反省︰「老師想到母子的矛盾在於她用自己的標準，要求孩子按她的設計和規劃，過母親為他預想的人生，結果，沒有為孩子帶來快樂，倒把兒子迫得『走投無路』，傷害了母子感情，值得嗎？人生無常，說不定哪一天，連道歉的機會都沒有，再糾纏下去，不是浪費生命嗎？」

好心你班賤人
一個二個做埋咁多陰質嘢
接二連三剋死自己身邊嘅屋企人
就好好反省下自己做錯嘅事，積下陰德

依家仲不知悔改
走出嚟追究邊個學生貼poster笑你個仔？

喂，呀姐，你個仔仲屍骨未暖架
落order叫你班手足減少製造戾氣啦好嗎？
仲搞到咁熱鬧，攞景定贈興呀？

其實大家本身都係笑下就算
不出五日，九成人都未必記得咩事
係你啲伙記擦鞋心切
又推上報推上電視
又話要翻查cctv捉笑你嘅學生

好心就靜下啦，搞咁熱鬧，趁墟呀？

wadiu
諗起想嘔

知唔知點解咁多人笑你教育局？
因為死咁多老師同學生
至撚風涼係你班柒頭
本身大家笑幾日又冇咗件事

點知你班人咁鬼好勝，係要搞大件事玩追究
大佬，你想我哋講嘢唔涼薄都難啦？

睇死佢隔兩個星期走出嚟，笑笑口咁講「多謝大家關心，我情緒平伏咗，會繼續堅持任內嘅工作，支持特區政府」

你知唔知你成世人衰咩？
衰係好勝呢兩個字度
成日貪威登報紙學人講育兒
由做校長一直爬，好勝到個仔有病都照做副局長

你個仔受傷固然慘，但點解咁多人受傷，佢會抑鬱？
肯定係比你啲好勝性格迫到佢抑鬱
令佢覺得自己一無所有變成垃圾

都算啦，依家比網民同學生奚落幾句
又覺得自己唔輸得面子
好勝心發作，實捉到你雖難必誅
屍骨未寒就發神經增加戾氣

你成世人都係衰係「好勝」兩隻字上面

一邊叫人唔好涼薄，一邊搞大件事挑起仇恨

你真心想個仔安息咩？攞景？

成個教育局都係好勝廢中嚟

蔡副局長幾時出嚟學吳前局長回應大家一句You too？

屍骨未寒就喊打喊殺捉學生
你班同行教育者真係好嘢架啦

捉啦捉啦，最好就捉曬成個facebook 高登 連登嘅人去

好心就比你個仔靜下啦，你好嘈呀八婆

can't agger more
垃圾家長
想做教育局長？
go to hell

身體力行完美展現出港式教育
瘋狂鬧個仔唔緊張會考
廿一世紀仲用藤條體罰
個仔抑鬱堅持升職做官
印傭湊仔，自己返工不了

呀，講起上嚟印傭拉唔住佢個仔
希望好勝蔡副局唔會無理解僱個印傭啦
會唔會報復印傭唔睇緊佢個仔架

你知啦，港媽係咁，自己個仔自己冇責任湊，錯在工人身上

希望個仔一係上天堂，一係下世投胎做鬼佬
今世做佢個仔咁慘，真係咩債都還清曬

蔡副局長咁好勝，相信兩星期內笑臉迎人，如常工作

Send呢個post去佢email

好勝局長話，冇營養嘅嘢唔會睇

不過另一邊廂咬牙切齒咁mon曬個post
三部手機一齊call手足捉人，貼poster，開post，雖難必誅！！

屌你 出氣post

馬撚

徹頭徹尾嘅教育失敗者
死個仔已經招人話柄
依家睇埋教育局個應對方法同態度咁鬼好勝又臭寸
屍骨未寒就要喊打喊殺徒添仇恨

嘩，難啲相信你哋有能力搞教育喎

外國人話： rest in peace

香港教育者話： 雖難必誅！！

你講得岩 明明tbb 同viutv 都唔撚報佢個仔跳樓死 依家無喇喇自爆

報個仔死都算，搵網民同貼poster學生出嚟算帳真係
第一次見人辦喪事辦得咁有氣氛

依家係咪過時過節呀？咁熱鬧嘅？

如果係基督徙 我諗都上唔到天堂 希望佢係下面唔駛捱咁多 在生有個咁幾老母已經好慘情

聽d老師講
依條友做校長果陣無心辦學
成日掛住點樣增加自己知名度去參選議員
關心自己點博出位做議員 多過 學校事務
又推埋d濕9教學政策
搞到d有heart 老師教到灰曬頹曬，有d走埋

利申 舊生，中學飯聚聽老師呻

嘩頂你個肺，熱鬧到要一陣開記者會捉人呀

仲仔真係嚇到翻生都似
原本以為死咗，媽媽會攬住佢條屍痛哭流涕，同事出席哀悼

點知變咗喊打喊殺，熱鬧非常

估都估到啦，成世人衰係好勝兩個字上面，今時今日仲係咁好勝唔衰得

巴打因住比人捉

依家唔笑幾時笑 到時染紅後笑咩唔通

蔡若蘭都算陰毒啦
想教大迫死埋貼poster嗰幾個學生，落去陪葬先安樂

佢失敗就失敗在唔送個仔去外國
如果送左去外國邊煲到咁大

以事論事，冇侮辱佢

成世人都係咁好勝

死一個唔夠，要搵教大學生陪葬

教大校長： 唔講咁多，即刻搏咀

我都係舊生
直情係有佢講冇人講
冇料扮四條
仲要搞啲咩英文合格先可以升班
嗰啲教學政策真係不得了
選個中文主任到搞到一Pat屎

升官 發財 死……

失敗得徹頭徹尾 連辦喪都可以搞到咁失敗

我覺得個仔有佢做老母真係好慘
而家好好投胎 下世即使唔係出生大富大貴有頭有面家庭
都好過生前

何止
我記得佢調入嚟做校長 係出面帶個老師入嚟
個新嚟老師直接坐英文科主任
果時心諗 咁其他英文老師點算？咪好唔公平
原來係想硬推d所謂教學政策，可以直接通過
由所謂科主任讚成就得

果陣已經知道 依條所謂校長 唔簡單
搞辦學都咁多手段

完全認同
十世加埋嘅孽債，今世乜都還曬

依家辦喪都好有手段

世界級好勝全港之冠

我係真心為個男仔慘
所以都唔想講咩好差嘅說話
佢都捱咗廿幾年 乜都還哂
希望佢投到好胎啦

我都覺得佢好慘，所以我唔會笑個仔
但我真心覺得蔡若蘭做人老母做得好失敗

教育局班高官害死學生子弟果時就談笑風生, 話咩人地冇好好規劃人生

而家自己人出事就起曬鋼咁

我想講你地班教育界高官真係好撚核突 , 當正自己高人一等

平時害死師生就冷眼旁觀, 係要到自己有事先識傷心

鬼有傷心咩，擺明教大校長係度攞景，以為呢個係擦鞋上位R funding嘅好機會

樓主係重炮手

送左喇 返返黎咁解咋嘛

希望個仔下世過得好，父母好好愛錫，唔好咁慘啦

有病，自己個阿媽仲走去做副局長

尋日我都冇咩講佢，人都死咗講多無謂

吖，頂你個肺原來可以咁臭寸主人家咁有興致挑起仇恨，咁咪如佢所願囉

原來係佢帶入嚟
個主任西口西面咁
大把英文老師都好過個所謂主任
上年好似都空降咗個數學主任落嚟
根本佢當校長係一個搭橋石
都冇心做。我嗰界係精英班嘅成績都係麻麻地
條友就好鄙視我哋
驚死dse 考出嚟個成績影衰學校

呢個po可以話係副局心理分析

十足十吳得掂將學童自殺同生涯規劃拉埋一齊嚟講，推銷政策

咬牙切齒打緊投訴信比連仔，叫連仔del post公開我資料

好心啦
自己個仔有病仲去做高官厚職
完全漠視左個仔嘅需求
憂鬱症嘅人極度需要屋企人嘅支持同關心
得個工人陪住佢真係得啖笑
話唔定之前做醫生 蔡副局都唔同意
周會嗰陣有講過佢本身想佢個仔做工程

琴日果兩個爆正皮既post 好似都del 左

嘩愈爆愈多臭史

oh shit

樓主講d野好撚賤
但每一個point 都好中
大巴大巴車埋去

怪唔得搵唔返

突發！！！連登search唔到「蔡若蘭」三隻字！！！

佢叫若蓮呀屌

哎呀係喎

Sorry蔡若蓮副局長

真係del咗post

之前唔係話過佢個仔已經試過一次, 係被菲傭拉番住咩?

有乜嘢賤，我以事論事

試過一次 係係佢跳果日試過一次 之後就反鎖自己係房先跳

希望教大班人唔好做傻事

工人慘了，肯定比蔡副局長告到甩褲

可能係記者會上捉埋個學生出嚟 以儆效尤

點解要del post？

唔敢想像校方會點批鬥班人

撚有del

個校長一定好似隻狗咁 無限鞠躬🙄🙄

學下人地陳錦鴻，佢地兩公婆真心為個仔付出好多野，
由自閉仔教到品學兼優

本身check cctv係保安用途
點知 唉，香港已經淪落至此

人哋已經救左佢個仔一次拉返佢上嚟

陳錦鴻只係戲子，有排都唔可以同蔡副局長比較

副局長究竟要幾仆街先可以做到咁
香港

可能佢覺得個仔死咗，冇嘢可以輸，同你哋死過

本新同777係fd過打band

話時話 陳錦鴻真係好野
有男主角唔做 唔出嚟拍戲
一心一意湊返好個仔

另一方面，蔡副局長緊張跨境子女多過自己個仔，超偉大

報應呀

報應呀

唉唔覆，成晚冇瞓過，廢事一陣又太攰講錯嘢各位早抖

呢d 先係正常既家長
好似蔡若蓮呢d 明知個仔有抑鬱 唔去辭職都算 仲走去做個更大既位 完全唔撚理個仔

有對比就知啦
垃圾陳錦鴻咁多年教化得自己個仔一個
蔡副局長短短時間就視跨境子女為己出 盡心盡力

人地死咗個仔，要大搞

副局長自己打自己嘴巴

聽講校外有狗車 拉人封艇

嗰班狗官教畜都有今日啦

樓主講得好直接

我唔配用自己個username

憑咩？犯咗邊條罪

樓主

喊打喊殺 拉人封艇

利用人家喪兒達到自己政治目的，黨果然無人性！

擦鞋見報好機會，萬勿錯過

駁唔到

如果做好啲生涯規劃就唔會自殺啦

頭七都未過

係有心就一早返屋企睇個仔啦

push! 巴打講得好好 直頭係心聲

垃圾

害死幾多下一代 而家死個仔真係報應黎

娛樂圈有好勝Gigi，教育界有好勝若蓮

蓮仔死左都仲係咁有存在感

朋友識佢個仔
好撚嬲教大話要搵個兩條友出來
搞大件事

祈求上天下次有報應報準啲，唔好比佢哋屋企人擋箭，賤人就繼續風流快活喊打喊殺

唔係咁邪呀？！

要怪就怪佢呀媽啦 ⋯

呢個係神俾佢嘅一個考驗
佢個仔點解要死, 一定有個message

靜啦 唔好推

香港傳媒個個有既定立場
我想睇持平報章都無

點解咁多人笑先？
有無人識問

蘋果直播教大校長

正評不解釋

唔係好勝,係想邀功,點知弄巧成拙

想奶春袋 點知奶錯屎眼

唔好推啦

痴句咁既野都要捉人出嚟
真係小事化大，戇撚柒鳩

[size=5]仲有教育局你譴乜撚野責果兩個學生呀
教育局平時都做做埋埋唔少陰質野啦
學下你老細林病月娥關心下自己上唔上到天堂好過啦，仲得閒譴責人地 [/size=6]

支持

青如絲打

扮流出cctv cap圖，想公開批鬥學生

得教大有cctv嘅相，扮乜嘢比人偷？賊喊捉賊

副局長：實捉到你

有冇人覺得小學中學都好撚黑暗
校長想升邊個就邊個 請邊個就邊個
用人唯親 全部人都係拉關係咁上位
反而d好老師就鬱鬱不得志!!
諗起之前新聞有個呀sir, 好有心 但做好咗好多年都冇教藉, 最後頂唔順自殺, 真係好陰公